# PLCT实验室工作手册

本手册适用于PLCT所有正式员工、研究生、合同兼职员工、实习生、志愿者。

当前版本 v0.1-20200504

## 使命及定位

PLCT致力于成为编译技术领域的开源领导者，推进开源工具链及运行时系统等软件基础设施的技术革新，具备主导开发和维护重要基础设施的技术及管理能力。与此同时，努力成为编译领域培养尖端人才的黄埔军校，推动先进编译技术在国内的普及和发展。

以上是全网公开的使命陈述。翻译成大白话的版本是：PLCT存在的意义是确保国家在基础编译工具领域的缺失部分随时可以被填补，随时准备兜底；并承担起领域人才培养的责任，应对需要大规模兜底的可能性。

## 战略及行动原则

在编译工具等基础核心软件领域，
- （全球）从零到壹
- （大陆）从无到有
- （领域）top1
PLCT所有自研项目需满足以上至少一个标准。
用于自给的商业交付项目按以上标准排序选择。

## 团队管理及协作方式

- 正式员工分为领主（lord）、主力、新人三类。ww负责招募、分类、培训、培养。
- 精英自治管理模式。领主及主力应具备单兵全栈能力，有能力在各自技术领域自行展开。
- 新人采用学徒制培养，跟随一位领主。通过参与具体项目交付进行培养。
- 外部交付及外部结果导向；Upstream First。
- 各个项目指定一位项目负责人和一名技术负责人，互为备胎。项目管理协作方式由负责人自治。默认推荐的方式是Scrum。
- 每周一所有领主会同步一次各个项目或方向的进展。
- 每周三下午会举办全体PLCT参与的技术分享会。适合公开的报告会上传到GitHub、B站、知乎等公开分享。
- 我们日常使用Slack、内部Gitlab、微信群进行交流同步。沟通要求尽可能在团队范围内公开进行，避免私聊，提高沟通效率。
- PLCT内部没有传统的考核制度，而是动态观测各个项目交付状态。

## 精英自治的行为准则

- 做好自己份内的事。然后帮助他人。
- 计划外和坏消息需要立刻报告。
- 其它行为准则参考《实习生存指南》。

## 全体成员名单

- 领主：邢明杰、邱吉、许中兴、史宁宁、吴伟
- 主力：廖春玉、邹小芳、王俊强（少领主）、李威威（少领主）、赵伟峰（少领主）、
- 新人：陆亚涵、汪辰、陈嘉炜、汪达、马驰
- 研究生：张尹、张洪滨、韩柳彤
- 实习生：陈家友、陈影、王鹏、张爱珩、高志远、陆旭凡、鞠卓亚（总实习生）
- ISRC同事：屈晟（商务合同）、王建民（基础平台）、刘晨威（本部设备管理）

## 进行中的项目

- QWZN：邢明杰（lead）、廖春玉、韩柳彤
- V8：邱吉（lead）、邹小芳、陈家友、吴伟
- 方舟：史宁宁（lead）
- 平头哥QEMU：王俊强（lead）、李威威、陈嘉炜、吴伟
- TENON：史宁宁（PM）、邢明杰（lead）、王俊强、吴伟、李威威、鞠卓亚、许中兴、赵伟峰、汪达
- TENON离线模拟：许中兴（lead）、赵伟峰、汪达
- rvv-llvm：邢明杰（lead）、张尹、陈影、王鹏、陆旭凡
- RISCV-IDE：邢明杰（lead）、马驰、张爱珩
- 永恒天平：吴伟（lead）
- QEMU RISC-V 支援计划：吴伟（PM）、王俊强（lead）、李威威、陈嘉炜、高志远
- MLIR GSoC：张洪滨
- OpenCV GSoC：张尹

## 总务、行政、人事、财务

- 有关报销、采购、差旅等问题不明白的地方，在PLCT大群问。
- 请根据自己签约方（北京本部、南京分院、南京派遣、广州派遣）确认不同的流程。不确定的地方大群问ww。
- 北京本部：行政人事 纪然，财务报销 徐琼瑶，设备管理 刘晨威。
- 南京分院：行政人事 李铭杰，财务是【TODO】，宿舍管理是【TODO】。
- 广州分部：暂无信息；
- 深圳分部：暂无信息；
